\textbf{Terme vereinfachen: Ausmultiplizieren und Ausklammern}

\section*{1. Ausmultiplizieren}

Multipliziere die folgenden Terme aus:

\begin{enumerate}[a)]
    \item $ (x + 3)(x + 2) = $
    \item $ (2x - 5)(3x + 4) = $
    \item $ (a + 2)(a - 3) = $
    \item $ (2x + 1)(x + 5) = $
    \item $ (x - 4)(x + 6) = $
\end{enumerate}

\section*{2. Ausklammern}

Klammer die gemeinsamen Faktoren aus:

\begin{enumerate}[a)]
    \item $ 3x + 6 = $
    \item $ 4a^2 + 8a = $
    \item $ 2x^2 - 8x = $
    \item $ 5xy + 15x = $
    \item $ 6m^2n - 9mn^2 = $
\end{enumerate}

\section*{3. Gemischte Aufgaben}

Berechne die folgenden Aufgaben, indem du die Schritte des Ausmultiplizierens und Ausklammerns anwendest:

\begin{enumerate}[a)]
    \item $ 2(x + 3) + 3(x + 1) = $
    \item $ 4(x - 2) - 2(x + 1) = $
    \item $ (x + 2)(x + 3) - (x + 2)(x - 1) = $
    \item $ 2x(3x + 4) - 3x(2x + 1) = $
\end{enumerate}