% --- Aufgabenblatt: Terme vereinfachen ---

\section*{Aufgabenblatt: Terme vereinfachen}

\subsection*{1. Einfache Terme zusammenfassen}
Fasse die Terme so weit wie möglich zusammen.
\begin{enumerate}[a)]
    \item $3x + 2x =$
    \item $5y - 2y =$
    \item $7a + a =$
    \item $4b - b =$
    \item $x + x + x =$
\end{enumerate}

\subsection*{2. Terme mit mehreren Variablen}
\begin{enumerate}[a)]
    \item $2x + 3y + x =$
    \item $4a - 2b + a =$
    \item $5m + 2n - 3m =$
    \item $6p - 2q + 2p + q =$
    \item $3x + 4y - x + y =$
\end{enumerate}

\subsection*{3. Terme mit Klammern}
\begin{enumerate}[a)]
    \item $2(x + 3) + 4x =$
    \item $3(y - 2) + y =$
    \item $5(a + b) - 2a =$
    \item $2(x + y) + 3(x - y) =$
    \item $4(m - n) + 2(n - m) =$
\end{enumerate}

\subsection*{4. Terme mit negativen Zahlen und Klammern}
\begin{enumerate}[a)]
    \item $-2(x - 3) + 4x =$
    \item $-3(y + 2) - y =$
    \item $-5(a - b) + 2a =$
    \item $-2(x + y) + 3(x - y) =$
    \item $-4(m - n) - 2(n - m) =$
\end{enumerate}

\subsection*{5. Anspruchsvollere Aufgaben}
\begin{enumerate}[a)]
    \item $2(x + 3y) - 3(x - y) + 4y =$
    \item $5(a - 2b) + 3(2b - a) + 7a =$
    \item $4(x - y + 2) - 2(x + y - 1) =$
    \item $3(m + n) - 2(m - n) + 4n =$
    \item $2(x + y - z) + 3(z - x) - y =$
\end{enumerate}

\subsection*{6. Knobelaufgaben}
\begin{enumerate}[a)]
    \item Finde einen Term mit $x$ und $y$, der sich zu $2x + 3y$ zusammenfassen lässt.
    \item Gib einen möglichst langen Term an, der sich zu $0$ zusammenfassen lässt.
    \item Erstelle einen Term mit mindestens drei verschiedenen Variablen, der sich zu $x + y + z$ vereinfacht.
\end{enumerate}

% --- Ende des Aufgabenblatts ---
